it 想入返banking it 一問

兩年java base web programmer, front end back end 做過晒, 跟過政府大型project, 基本功都7788 ,code 就一定得,咩野web service, spring hibernate, oracledb全部常用。

開始面對program design pattern問題, 例如點將一個大program break 開做micro servic, mvc 之類。
近排見到阿里巴巴,tencent 之類拿牌係香港開virtual bank 有沒師兄有門路入/請教virtual bank 可否當踏腳石轉入bank同埋點樣入。

唔係有手有腳識打code就請㗎咩

係就好,最怕written test 問d野未玩過

試下icbc (asia) 嘅analyst programmer，佢哋又係用java，而且開始引入好多新tech (e.g. 人像辦別、指紋認證、virtual banking etc)，而且係中國第一大行，幾啱你兩年經入去做

巴打 介唔介意講下點解想轉IT banking?

銀行野普遍都係舊野
仲想入銀行做

thx 巴打

因為多錢

除左天府有咩好pay過銀行

政府

你以為啦

有邊飯好pay過銀行係香港

大行就一分耕耘 一分收穫
做到仆街
細行就人工一般但workload 無咁多
加上銀行係basic salary 低 但有幾個月花紅補返比你
萬一出少左花紅就死得 到時想轉工加人工都難

可以比到幾多錢？

好似行行一樣wi

佢地真係有自己development team?大把bank係請vendor做，d IT dept人負責QC

銀行好低paid囉

邊個同你條ON9 講銀行多錢??
我係銀行做IT狗D人工就少到乜..bonus 就好多呀..
銀行一生意唔好CUT 鳩你bonus 到時你仲話多唔多錢

咁有邊行多過銀行

出面分分中人工多過銀行..最低限度BASIC 高過銀行先

bank唔高 , ibank先高 intern都就40k

樓上位師兄唔好玩人啦

有乜唔對路第一個炒你先

Virtual Bank呢排好缺人 某幾間大行係咁搵Candidate Non-coder 出手>40k 都幾好市

backend最重要做分流果兩樣
Multithreading, MQ

frontend最重要果三樣
Angular, React, Vue

你學哂backend果兩款 or frontend是但一款先 睇你做咩位
唔識唔洗去in 無謂哂自己時間

銀行junior高人工得班真mt
it咪一樣普通工咁俾hr壓價 想有大升幅試vendor好過 做到野真係出錢留你

我話銀行低paid比人負皮

點解唔入政府?都要請it

你寫開code落手做 去bank即係玩鳩自己
要同大陸dev team交手你更加會仆街
坐坐下你會覺得浪費時間，人地試緊新tech你重搞緊程序野
俾你入到都唔撚會鍾意

利申 過來人

你識既野簡單啲講
出面穩一班都識
唔識比三四個月chur兩野都識

你都識講virtual bank
識唔識ios android ?
有冇搞過FIX？有冇搞過settlement？
銀行野唔難係煩
同埋好睇機會
如果一開始就做金融轉bank好易
做開website其實唔會太大幫助

不過有見soc gen請web skill既人
你可以拎左經驗先

尤其是幫班中資銀行客搞啲嘢

利申：過來人

我覺得佢地要ba sa m多過落手做個班junior

請junior developer/p ap係班m想減少workload 唔係真正需要呢個role，所以功能上好多重疊晒，唔難怪班友有事就俾人炒

幫襯vendor更輕鬆

HKMA最近出咗四個vb牌，分別係中銀，渣打，眾安同WeLab，都係呢一個月既事。阿里巴巴同Tencent好似未有住，定reject咗?
四間都請緊人，好似眾安同WeLab最多job post，樓主可以搵下，入咗vb就唔好返傳統銀行了，畢竟四間都從新build個core banking system，而且vb應該會係第時個trend，無理由仲走返去傳統銀行搞D舊野。
不過間間都話六至九個月出，但間間都仲請緊人，預左趕deadline要大量OT，我估佢地應該都係用Java為主，但如果個project好趕，你又得2年經，無搞過microservices，可能難D。
Anyway，祝你好運

新開一間bank，要請好多risk，finance，compliance，同埋好多team都係先請咗manager grade先，所以>40k好正常，甚至有D低，但developer應該都係市價咁請，例如中銀同渣打都係Jardine同PCCW果邊請人

icbc 勁撚多大陸programmer

點解咁鍾意做BANK，明明出面人工仲好。

HSBC出名高人工但易炒
同養理班廢人

發夢見到間中資請好多BA PM non coding roles 有少量經驗就比人r

貪有B仔？

要管大陸班友唔係好玩嫁
試過就知味道 等睇出事 delay俾人屌

因為出面普遍待遇差囉

你地搵到份ok 唔代表大部分人ok

中資bank高hi人工咩
外資就高
同埋其實bank都唔高
係ibank先高
係就入ibank唔係都多舊魚

原來vb前景仲好過傳統銀行

完全唔識要點入ibank,path都沒

咁咪姐係其實你能力唔係好過人囉...
其實你知唔知假設某position平均人工係3皮
我當你想拎4皮
但其實如果你想拎多30%
你唔係要勁過人30%咁簡單而係你要勁到一個打幾個
成條team有問題唔識搞第一個係搵你希望你搞得掂
唔係出面普遍待遇差
係普遍人能力都無咁勁姐
大把人可能叻過隔離同事少少,多一兩千,日𨳒夜𨳒話同team廢自己低,又唔知其實老細眼中如果唔係靠一個帶起全部人既話佢地係唔會捨得比錢
所以先會講要轉工加
但如果你轉工加都做唔到就姐係其實你係真係只係一個普通人
只值普通人既人工